<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abouts on Wandernder Gezeitensammler</title><link>https://gnailcn.github.io/de/about/</link><description>Recent content in Abouts on Wandernder Gezeitensammler</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://gnailcn.github.io/de/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Über den 'Gezeitensammler'</title><link>https://gnailcn.github.io/de/about/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gnailcn.github.io/de/about/about/</guid><description>&lt;p>Hallo, ich bin gnailcn, ein &amp;lsquo;Wandernder Gezeitensammler&amp;rsquo;, der an den Stränden des digitalen Zeitalters spaziert.&lt;/p>
&lt;p>Ich glaube, dass der Ozean des Wissens weit und grenzenlos ist. Jede technologische Iteration, jede Kollision von Ideen ist wie eine Gezeit. Wenn die Flut zurückweicht, hinterlässt sie immer unzählige Schätze, die darauf warten, entdeckt zu werden.&lt;/p>
&lt;p>Ich habe diese kleine Seite erstellt, um meinen Prozess des „Gezeitensammelns“ zu dokumentieren.&lt;/p>
&lt;p>Hier könnte das, was ich berge, ein elegantes Stück Code oder ein brillanter Algorithmus sein – dies sind die glänzenden &amp;lsquo;Muscheln&amp;rsquo; in den Wellen der Information. Ich blicke auch zu den großen Ideen auf, die unsere Richtung weisen, und zu den Lebensphilosophien, die unsere Wahrnehmung verändern – dies sind die &amp;lsquo;Sterne&amp;rsquo;, die ewige Führung am Nachthimmel bieten.&lt;/p>
&lt;p>Dieser Blog ist der Korb, in dem ich diese Muscheln und Sterne aufbewahre. Er enthält, was ich gelernt, gedacht und gefühlt habe, und zeugt davon, wie ein gewöhnlicher Mensch inmitten der Informationsflut sein eigenes kognitives System aufbaut.&lt;/p>
&lt;p>Möge ich die Freude dieses Gezeitensammelns mit dir teilen, einem gleichgesinnten Entdecker.&lt;/p></description></item></channel></rss>