<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Abouts on Le Vadrouilleur des Marées</title><link>https://gnailcn.github.io/fr/about/</link><description>Recent content in Abouts on Le Vadrouilleur des Marées</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://gnailcn.github.io/fr/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>À propos du 'Vadrouilleur des Marées'</title><link>https://gnailcn.github.io/fr/about/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gnailcn.github.io/fr/about/about/</guid><description>&lt;p>Bonjour, je suis gnailcn, un &amp;lsquo;Vadrouilleur des Marées&amp;rsquo; flânant sur les plages de l&amp;rsquo;ère numérique.&lt;/p>
&lt;p>Je crois que l&amp;rsquo;océan de la connaissance est vaste et infini. Chaque itération technologique, chaque collision d&amp;rsquo;idées, est comme une marée. Lorsque la marée se retire, elle laisse toujours derrière elle d&amp;rsquo;innombrables trésors à découvrir.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai créé ce petit site pour documenter mon processus de « cueillette des marées ».&lt;/p>
&lt;p>Ici, ce que je récupère peut être un morceau de code élégant ou un algorithme brillant – ce sont les &amp;lsquo;coquillages&amp;rsquo; scintillants dans les vagues de l&amp;rsquo;information. J&amp;rsquo;admire aussi les grandes idées qui guident notre direction et les philosophies de vie qui changent nos perspectives – ce sont les &amp;lsquo;étoiles&amp;rsquo; qui offrent un guidage éternel dans le ciel nocturne.&lt;/p>
&lt;p>Ce blog est le panier où je conserve ces coquillages et ces étoiles. Il contient ce que j&amp;rsquo;ai appris, pensé et ressenti, témoignant de la manière dont une personne ordinaire construit son propre système cognitif au milieu du déluge d&amp;rsquo;informations.&lt;/p>
&lt;p>Puisse-je partager la joie de cette cueillette des marées avec vous, compagnon explorateur.&lt;/p></description></item></channel></rss>